★[廢老邨之鍊成] 公屋富戶政策效應 去年逾4萬宗刪戶籍 只得老人家

新富戶政策去年10月生效，去年獲准刪除家庭成員戶籍個案有41,100宗，多過2013年的34,600宗、2014年的36,200宗、2015年的33,900宗、2016年的33,800宗。立法會房屋事務委員會通過動議，指新富戶政策成效未明，要求房屋委員會檢討並暫緩執行強制居民搬出的決定。

議員柯創盛指富戶政策令房屋署前線人員飽受壓力，質疑政策成效，擔心令屋邨更加老化。議員何啟明也稱，新富戶政策令屋邨空巢化更加嚴重，後生搬出去，只得老人家，無辦法買居屋、綠置居，旋轉門停滯不前。運輸及房屋局常任秘書長(房屋)應耀康說，公屋全長者戶佔19%，因有政策優惠長者入住公屋；至於刪除戶籍方面，公屋有200萬人居住，當中有不同理由離開，每年個案約3萬至4萬宗，幅度變化不大，他不會用空巢化來形容。

議員邵家臻說：「我好介意富戶的名稱，富戶其實不富，只是不窮；富戶定義與樓價脫勾，但綠置居定價又與樓價掛勾，房委會政策係公我贏，字你輸！富戶政策不止係空巢化，更是老殘化，又老又殘，好多年輕人要搬走，照顧不到老人家。」應耀康回應說：「富戶未必大富大貴，而是相對性，他們比起其他居民、輪候冊人士，財力好些。」

議員尹兆堅指出，新富戶政策令刪戶籍數目大增，宗數突破4萬，擔心有人刪戶籍後並無搬走。區諾軒認為，富戶政策是政府起不夠公屋而趕走居民，有4萬人刪除戶籍，大家心知肚明，唯有隱瞞還住在該單位的事實。應耀康承認，公屋不足夠是事實，會盡快興建。

議員邵家輝認為在富戶政策之下，4人家庭月入逾13萬港元應該交還公屋單位，不同意他們租不到私樓。

全部廢老申請綜援去

刪戶籍=真係搬出去? 咁撚天真?

朝早公屋返工一樣人數

其實有無其他發達城市會咁ON9無所不用其極咁去呃政府福利

富戶政策就係要解決呢D漏動, 但呢班廢老又道高一尺魔高一丈繼續呃公屋

香港法例並無定義"居住"和"探訪"定義

有，中國

除非立法：

每日逗留居所時間定義，幾多小時屬於 住 幾多小時屬於 探訪，仲要有人監察（好似監獄咁）

X2

老貓仲有冇公屋戶籍?

no

已被刪除

未有新富戶政策時，根本好多廢老已經想刪戶（後生）申請綜援

新富戶政策只是刺激佢地即刻執行

好心開放賣公屋，人人有地方住

建議250-300萬

如果開放賣，一定人人買

整唔走舊香港人比新香港人住
一定會再改改到你搬走為止

100萬都賺死佢

刪戶籍理論上人少左要換間細公屋

65歲以上唔會搞 好似係

大把

把香港所有山鏟平,海填平,起晒公屋,每棟公屋樓高60層,都不夠比中國大陸人住!

好似60？

應該公開賣
無理由賣俾租戶